
\begin{frame}
  \begin{figure}
    \centering
    \begin{tikzpicture}[x=0.8cm,scale=0.7, every
      node/.style={scale=0.7}]
      \matrix (m) [invisible on=<1>, bvisible on=<2->, matrix of nodes, ampersand replacement=\&] {
        {}        \& role $1$                                \& role $2$                                \& $\cdots$ \& role $k$                                \\
        user $1$: \& $r_{11}$                                \& $r_{12}$                                \& $\cdots$ \& $r_{1k}$                                \\
        user $2$: \& $r_{21}$                                \& $r_{22}$                                \& $\cdots$ \& $r_{2k}$                                \\
        $\vdots$  \& $\vdots$                                \& $\vdots$                                \& $\ddots$ \& $\vdots$                                \\
        user $i$: \& \node[draw, circle] (m-5-2) {$r_{i1}$}; \& \node[draw, circle] (m-5-3) {$r_{i2}$}; \& $\cdots$ \& \node[draw, circle] (m-5-4) {$r_{ik}$}; \\
      };

      \matrix (p) [invisible on=<1>, bvisible on=<2->, matrix of nodes, ampersand replacement=\&] at
      (8,4) {
        \&file $1$\& $\cdots$\& file $j$\\
        role $1$: \& $p_{11}$ \& $\cdots$ \&\node[draw, circle] (p-2-4) {$p_{1j}$};\\
        role $2$: \& $p_{21}$ \& $\cdots$ \&\node[draw, circle] (p-3-4) {$p_{2j}$};\\
        $\vdots$ \& $\vdots$ \& $\ddots$ \& $\vdots$ \\
        role $k$: \&$p_{k1}$ \&  $\cdots$ \&\node[draw, circle] (p-4-4) {$r_{kj}$};\\
      };

      \foreach \i/\j in {2/3,3/4,4/5} {
        \path[visible on=<\j->] (m-5-\i) edge[bend left]
        node[draw] (land-\i) {$\land$} (p-\i-4); }

      \matrix (q) [ matrix of nodes, ampersand replacement=\&] at
      (8,0) {
        \&file $1$\& $\cdots$\& file $j$\\
        user $1$: \& $u_{11}$ \& $\cdots$ \&\node {$u_{1j}$};\\
        user $2$: \& $u_{21}$ \& $\cdots$ \&\node {$u_{2j}$};\\
        $\vdots$ \& $\vdots$ \& $\ddots$ \& $\vdots$ \\
        user $i$: \&$u_{i1}$ \&  $\cdots$ \&\node[draw, circle] (land-5) {$u_{ij}$};\\
      };

      \foreach \i/\j/\k in {2/3/4,3/4/5} {
        \path[visible on=<\k->] (land-\i) edge[bend
        right] node[draw] {$\lor$} (land-\j); }
      \path[visible on=<6->, >->] (land-4) edge[bend
        right] node[draw] {$=$} (land-5);
    \end{tikzpicture}
    \caption{Matrix factorization}
  \end{figure}
  \pnote{On part d'une autorisation utilisateur-fichier. On regroupe => 2 nouvelles matrices. Pour retrouver, on fait correspondance rôle - fichier pour tous les rôles de l'utilisateur… 

c'est un produit matriciel}
\end{frame}


\begin{frame}
  \uncover<+->{
    \begin{definition}[Boolean matrix multiplication]
      Let $A\in \mathcal M_{n,k}(\{0,1\})$ and $B\in \mathcal M_{k, m}(\{0,1\})$. $C=A\otimes B$ is defined by:
      \[C_{i,j}=\bigvee_{\ell=1}^k(A_{i,\ell}\land B_{\ell, j})\]
    \end{definition}
  }
  \uncover<+->{
    \begin{block}{Factorizing algorithm}
      Tries to find $A$ and $B$ given $C$.
    \end{block}
  }
  \uncover<+->{Naive: $A = I$, $B = C$. Or $A=[1]$, $B=[1,\dots, 1]$.}

  % \uncover<+->{Mining algorithm can return:
  %   \begin{itemize}
  %   \item list of candidates $\implies$ prioritization citeria
  %   \item $C\approx A\otimes B$ $\implies$ errors
  %   \end{itemize}
  % }
  \pnote{Algorithme naif 1: un utilisateur par role. 

Naif 2 : tous les utilisateurs ont le même role, et on a des erreurs. }
\end{frame}



\begin{frame}
  \only<+>{
    \begin{figure}
      \centering
      \definecolor{qqffqq}{rgb}{0.,1.,0.}
      \definecolor{xfqqff}{rgb}{0.498039215686,0.,1.}
      \definecolor{ffqqqq}{rgb}{1.,0.,0.}
      \begin{tikzpicture}[line cap=round,line join=round,>=triangle
        45,x=1.0cm,y=1.0cm]
        \fill[color=ffqqqq,fill=ffqqqq,fill opacity=0.1] (-1.,3.) --
        (0.,2.) -- (0.,-2.) -- (-1.,-1.) -- cycle;
        \fill[color=xfqqff,fill=xfqqff,fill opacity=0.1] (1.,3.) --
        (2.,2.) -- (2.,-2.) -- (1.,-1.) -- cycle;
        \fill[color=qqffqq,fill=qqffqq,fill opacity=0.1] (5.,3.) --
        (6.,2.) -- (6.,-2.) -- (5.,-1.) -- cycle; \draw (-2.,3.)--
        (-2.,-1.); \draw [color=ffqqqq] (-1.,3.)-- (0.,2.); \draw
        [color=ffqqqq] (0.,2.)-- (0.,-2.); \draw [color=ffqqqq]
        (0.,-2.)-- (-1.,-1.); \draw [color=ffqqqq] (-1.,-1.)--
        (-1.,3.); \draw [color=xfqqff] (1.,3.)-- (2.,2.); \draw
        [color=xfqqff] (2.,2.)-- (2.,-2.); \draw [color=xfqqff]
        (2.,-2.)-- (1.,-1.); \draw [color=xfqqff] (1.,-1.)-- (1.,3.);
        \draw [color=qqffqq] (5.,3.)-- (6.,2.); \draw [color=qqffqq]
        (6.,2.)-- (6.,-2.); \draw [color=qqffqq] (6.,-2.)-- (5.,-1.);
        \draw [color=qqffqq] (5.,-1.)-- (5.,3.); \draw (-2.,-1.)--
        (-1.,-1.); \draw (1.,-1.)-- (0.,-1.); \draw (2.,-1.)--
        (3.,-1.); \draw (5.,-1.)-- (4.,-1.); \draw [dash pattern=on
        5pt off 5pt] (3.,-1.)-- (4.,-1.); \draw [dash pattern=on 5pt
        off 5pt] (1.,-1.)-- (2.,-1.); \draw [dash pattern=on 5pt off
        5pt] (-1.,-1.)-- (0.,-1.); \draw [dash pattern=on 2pt off 2pt]
        (3.,3.)-- (4.,3.); \draw (-2.,3.)-- (-1.,3.); \draw (-1.,3.)--
        (1.,3.); \draw (1.,3.)-- (3.,3.); \draw (4.,3.)-- (5.,3.);
        \draw (5.,3.)-- (6.,3.); \draw (-3.14,2.56) node[anchor=north
        west] {user 1}; \draw (-3.14,1.68) node[anchor=north west]
        {user 2}; \draw (-3.14,-0.42) node[anchor=north west] {user
          n}; 
        \draw (-1.24,3.6) node[anchor=north west] {op 1}; 
        \draw (0.72,3.66) node[anchor=north west] {op 2}; 
        \draw (4.7,3.72) node[anchor=north west] {op m}; \draw (1.44,2.92)
        node[anchor=north west] {obj 1}; \draw (1.98,2.32)
        node[anchor=north west] {obj k};
      \end{tikzpicture}

      \caption{UOpObj matrix}
    \end{figure}
  }


  \only<+>{
    \begin{figure}
      \centering
      \definecolor{qqffqq}{rgb}{0.,1.,0.}
      \definecolor{xfqqff}{rgb}{0.498039215686,0.,1.}
      \definecolor{ffqqqq}{rgb}{1.,0.,0.}
      \definecolor{xdxdff}{rgb}{0.490196078431,0.490196078431,1.}
      \definecolor{qqqqff}{rgb}{0.,0.,1.}
      \begin{tikzpicture}[line cap=round,line join=round,>=triangle
        45,x=1.0cm,y=1.0cm]
        \fill[color=ffqqqq,fill=ffqqqq,fill opacity=0.1] (-1.,3.) --
        (1,3) -- (1,-1) -- (-1.,-1.) -- cycle;
        \fill[color=xfqqff,fill=xfqqff,fill opacity=0.1] (1.,3.) --
        (3,3) -- (3,-1) -- (1.,-1.) -- cycle;
        \fill[color=qqffqq,fill=qqffqq,fill opacity=0.1] (5.,3.) --
        (7.,3.) -- (7.,-1.) -- (5.,-1.) -- cycle; \draw (-2.,3.)--
        (-2.,-1.); \draw [color=ffqqqq] (-1.,3.)-- (1,3); \draw
        [color=ffqqqq] (1,3)-- (1,-1); \draw [color=ffqqqq] (1,-1)--
        (-1.,-1.); \draw [color=ffqqqq] (-1.,-1.)-- (-1.,3.); \draw
        [color=xfqqff] (1.,3.)-- (3,3); \draw [color=xfqqff] (3,3)--
        (3,-1.02); \draw [color=xfqqff] (3,-1)-- (1.,-1.); \draw
        [color=xfqqff] (1.,-1.)-- (1.,3.); \draw [color=qqffqq]
        (5.,3.)-- (7.,3.); \draw [color=qqffqq] (7.,3.)-- (7.,-1.);
        \draw [color=qqffqq] (7.,-1.)-- (5.,-1.); \draw [color=qqffqq]
        (5.,-1.)-- (5.,3.); \draw (-2.,-1.)-- (-1.,-1.); \draw
        (1.,-1.)-- (1,0); \draw (5.,-1.)-- (4.,-1.); \draw [dash
        pattern=on 5pt off 5pt] (3.,-1.)-- (4.,-1.); \draw [dash
        pattern=on 2pt off 2pt] (3.,3.)-- (4.,3.); \draw (-2.,3.)--
        (-1.,3.); \draw (-1.,3.)-- (1.,3.); \draw (1.,3.)-- (3.,3.);
        \draw (4.,3.)-- (5.,3.); \draw (5.,3.)-- (6.,3.); \draw
        (-3.14,2.56) node[anchor=north west] {user 1}; \draw
        (-3.14,1.68) node[anchor=north west] {user 2}; \draw
        (-3.14,-0.42) node[anchor=north west] {user n}; \draw
        (-0.24,3.6) node[anchor=north west] {op 1}; \draw (1.72,3.66)
        node[anchor=north west] {op 2}; \draw (5.7,3.72)
        node[anchor=north west] {op m}; \draw (-0.94,2.94)
        node[anchor=north west] {obj 1}; \draw (0.24,2.82)
        node[anchor=north west] {obj k}; \draw (1.16,2.78)
        node[anchor=north west] {obj 1}; \draw (2.2,2.84)
        node[anchor=north west] {obj k}; \draw (5.22,2.9)
        node[anchor=north west] {obj 1}; \draw (6.24,2.8)
        node[anchor=north west] {obj k};
      \end{tikzpicture}

      \caption{2D transformation}
    \end{figure}
  }
  \pnote{projection des tranches : on les met côte à côte. Opération inversible.}
\end{frame}

\begin{frame}{Factorization}
  From UOpObj:
  \begin{enumerate}
  \item
    \begin{itemize}
    \item 2D: from UOpObj, calculate User-Permission-Assignement UPA
    \item factorize: $UPA\approx UR\otimes RP$
    \end{itemize}
  \item
    \begin{itemize}
    \item 3D: from RP, calculate Role-Operation-Object ROpObj
    \item permutation: from ROpObj to OpObjR
    \item 2D: from OpObjR, calculate Operation-Domain OpD
    \item factorize:  $OpD\approx OPAct\otimes ActD$
    \end{itemize}
  \item
    \begin{itemize}
    \item 3D: ActD to Activity-Object-Role ActObjR
    \item permutation:  AObjR to  ObjRAct
    \item 2D:  ObjRA to Object-Capacity ObjC
    \item factorize: $ObjC\approx ObjV\otimes VC$
    \end{itemize}
  \item
    \begin{itemize}
    \item 3D: VC to view-role-activity
    \item permutation: view-role-activity to role-activity-view RAV
    \end{itemize}

  \end{enumerate}
  Return NS-RBAC=(R, UR, Act, OpA, V, ObjV, RAV)
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Algorithm Explained}
  \only<+>{
    \definecolor{qqffqq}{rgb}{0.,1.,0.}
    \definecolor{xfqqff}{rgb}{0.498039215686,0.,1.}
    \definecolor{ffqqqq}{rgb}{1.,0.,0.}
    \begin{tikzpicture}[line cap=round,line join=round,>=triangle 45,x=1.0cm,y=1.0cm]
      \fill[color=ffqqqq,fill=ffqqqq,fill opacity=0.1] (-1.,3.) -- (0.,2.) -- (0.,-2.) -- (-1.,-1.) -- cycle;
      \fill[color=xfqqff,fill=xfqqff,fill opacity=0.1] (1.,3.) -- (2.,2.) -- (2.,-2.) -- (1.,-1.) -- cycle;
      \fill[color=qqffqq,fill=qqffqq,fill opacity=0.1] (5.,3.) -- (6.,2.) -- (6.,-2.) -- (5.,-1.) -- cycle;
      \draw (-2.,3.)-- (-2.,-1.);
      \draw [color=ffqqqq] (-1.,3.)-- (0.,2.);
      \draw [color=ffqqqq] (0.,2.)-- (0.,-2.);
      \draw [color=ffqqqq] (0.,-2.)-- (-1.,-1.);
      \draw [color=ffqqqq] (-1.,-1.)-- (-1.,3.);
      \draw [color=xfqqff] (1.,3.)-- (2.,2.);
      \draw [color=xfqqff] (2.,2.)-- (2.,-2.);
      \draw [color=xfqqff] (2.,-2.)-- (1.,-1.);
      \draw [color=xfqqff] (1.,-1.)-- (1.,3.);
      \draw [color=qqffqq] (5.,3.)-- (6.,2.);
      \draw [color=qqffqq] (6.,2.)-- (6.,-2.);
      \draw [color=qqffqq] (6.,-2.)-- (5.,-1.);
      \draw [color=qqffqq] (5.,-1.)-- (5.,3.);
      \draw (-2.,-1.)-- (-1.,-1.);
      \draw (1.,-1.)-- (0.,-1.);
      \draw (2.,-1.)-- (3.,-1.);
      \draw (5.,-1.)-- (4.,-1.);
      \draw [dash pattern=on 5pt off 5pt] (3.,-1.)-- (4.,-1.);
      \draw [dash pattern=on 5pt off 5pt] (1.,-1.)-- (2.,-1.);
      \draw [dash pattern=on 5pt off 5pt] (-1.,-1.)-- (0.,-1.);
      \draw [dash pattern=on 2pt off 2pt] (3.,3.)-- (4.,3.);
      \draw (-2.,3.)-- (-1.,3.);
      \draw (-1.,3.)-- (1.,3.);
      \draw (1.,3.)-- (3.,3.);
      \draw (4.,3.)-- (5.,3.);
      \draw (5.,3.)-- (6.,3.);
      \draw (-3.14,2.56) node[anchor=north west] {user 1};
      \draw (-3.14,1.68) node[anchor=north west] {user 2};
      \draw (-3.14,-0.42) node[anchor=north west] {user n};
      \draw (-1.24,3.6) node[anchor=north west] {op 1};
      \draw (0.72,3.66) node[anchor=north west] {op 2};
      \draw (4.7,3.72) node[anchor=north west] {op m};
      \draw (1.44,2.92) node[anchor=north west] {obj 1};
      \draw (1.98,2.32) node[anchor=north west] {obj k};
    \end{tikzpicture}
  }
  \only<+>{
    \begin{figure}
      \centering
      \begin{tikzpicture}[]
        \matrix (m) [matrix of nodes, ampersand replacement=\&, nodes
        in empty cells,execute at empty cell=\phantom{obj 2}] {
          {}\&\&\&op $1$\&\&$\cdots$\&\&\& op $n$\&\\

          {}\& obj $1$  \& obj $2$  \& $\cdots$ \& obj $k$\&$\cdots$ \& obj $1$\& obj $2$ \&$\cdots$\& obj $k$\\
          user $1$: \&\&\&\&\&\&\&\\
          user $2$:  \&\&\&\&\&\&\&\\
          $\vdots$  \&\&\&\&\&\&\&\\
          user $i$:  \&\&\&\&\&\&\&\&\& \\
        };

        \fill [blue, opacity = 0.4] (m-2-2.north west) rectangle
        (m-6-5.south west) ; \fill [blue, opacity = 0.4] (m-2-7.north
        west) rectangle (m-6-10.south west) ;
      \end{tikzpicture}

      \caption{3d to 2d transformation}
    \end{figure}
  }
  \only<+>{
    \begin{figure}
      \centering
      \begin{tikzpicture}[scale=0.5, every node/.style={scale=0.5}]
        \matrix (m) [matrix of nodes, ampersand replacement=\&, nodes
        in empty cells,execute at empty cell=\phantom{obj 2}] {
          {}\&\&\&op $1$\&\&$\cdots$\&\&\& op $n$\&\\

          {}\& obj $1$  \& obj $2$  \& $\cdots$ \& obj $k$\&$\cdots$ \& obj $1$\& obj $2$ \&$\cdots$\& obj $k$\\
          user $1$: \&\&\&\&\&\&\&\\
          user $2$:  \&\&\&\&\&\&\&\\
          $\vdots$  \&\&\&\&\&\&\&\\
          user $i$:  \&\&\&\&\&\&\&\&\& \\
        };

        \fill [blue, opacity = 0.4] (m-2-2.north west) rectangle
        (m-6-5.south west) ; \fill [blue, opacity = 0.4] (m-2-7.north
        west) rectangle (m-6-10.south west) ;

        \matrix (p) [matrix of nodes, ampersand replacement=\&, nodes
        in empty cells,execute at empty cell=\phantom{obj 2}] at
        (-10,0) {
          {}\& role $1$  \& role $2$  \& $\cdots$ \& role $k$\\
          user $1$: \&\&\&\&\\
          user $2$:  \&\&\&\&\\
          $\vdots$  \&\&\&\&\\
          user $i$:  \&\&\&\&\\
        };


        \matrix (q) [matrix of nodes, ampersand replacement=\&, nodes
        in empty cells,execute at empty cell=\phantom{obj 2}] at (0,5)
        {
          {}\&\&\&op $1$\&\&$\cdots$\&\&\& op $n$\&\\

          {}\& obj $1$  \& obj $2$  \& $\cdots$ \& obj $k$\&$\cdots$ \& obj $1$\& obj $2$ \&$\cdots$\& obj $k$\\
          role $1$: \&\&\&\&\&\&\&\\
          role $2$:  \&\&\&\&\&\&\&\\
          $\vdots$  \&\&\&\&\&\&\&\\
          role $i$:  \&\&\&\&\&\&\&\&\& \\
        }; \fill [red, opacity = 0.4] (q-2-2.north west) rectangle
        (q-6-5.south west) ; \fill [red, opacity = 0.4] (q-2-7.north
        west) rectangle (q-6-10.south west) ;

        \node at (-10, 5) {$\otimes$};
      \end{tikzpicture}

      \caption{Factorization: user-role for model}
    \end{figure}
  }

  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
  \only<+>{
    \begin{figure}
      \centering
      \begin{tikzpicture}[scale=0.6, every node/.style={scale=0.6}]
        \matrix (m) [matrix of nodes, ampersand replacement=\&, nodes
        in empty cells,execute at empty cell=\phantom{obj 2}] {
          {}\&\&\&op $1$\&\&$\cdots$\&\&\& op $n$\&\\

          {}\& obj $1$  \& obj $2$  \& $\cdots$ \& obj $k$\&$\cdots$ \& obj $1$\& obj $2$ \&$\cdots$\& obj $k$\\
          role $1$: \&\&\&\&\&\&\&\\
          role $2$:  \&\&\&\&\&\&\&\\
          $\vdots$  \&\&\&\&\&\&\&\\
          role $i$:  \&\&\&\&\&\&\&\&\& \\
        };

        \fill [red, opacity = 0.4] (m-2-2.north west) rectangle
        (m-6-5.south west) ; \fill [red, opacity = 0.4] (m-2-7.north
        west) rectangle (m-6-10.south west) ;

        \matrix (q) [matrix of nodes, ampersand replacement=\&, nodes
        in empty cells,execute at empty cell=\phantom{obj 2}] at (0,-5)
        {
          {}\&\&\&obj $1$\&\&$\cdots$\&\&\& obj $n$\&\\

          {}\& role $1$  \& role $2$  \& $\cdots$ \& role $k$\&$\cdots$ \& role $1$\& role $2$ \&$\cdots$\& role $k$\\
          op $1$: \&\&\&\&\&\&\&\\
          op $2$:  \&\&\&\&\&\&\&\\
          $\vdots$  \&\&\&\&\&\&\&\\
          op $i$:  \&\&\&\&\&\&\&\&\& \\
        }; \fill [red, opacity = 0.4] (q-2-2.north west) rectangle
        (q-6-5.south west) ; \fill [red, opacity = 0.4] (q-2-7.north
        west) rectangle (q-6-10.south west) ;
      \end{tikzpicture}

      \caption{Permutation}
    \end{figure}
  }

  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
  \only<+>{
    \begin{figure}
      \centering
      \begin{tikzpicture}[scale=0.5, every node/.style={scale=0.5}]
        \matrix (m) [matrix of nodes, ampersand replacement=\&, nodes
        in empty cells,execute at empty cell=\phantom{obj 2}] {
          {}\&\&\&obj $1$\&\&$\cdots$\&\&\& obj $n$\&\\
          {}\& role $1$  \& role $2$  \& $\cdots$ \& role $k$\&$\cdots$ \& role $1$\& role $2$ \&$\cdots$\& role $k$\\
          op $1$: \&\&\&\&\&\&\&\\
          op $2$:  \&\&\&\&\&\&\&\\
          $\vdots$  \&\&\&\&\&\&\&\\
          op $i$:  \&\&\&\&\&\&\&\&\& \\
        };

        \fill [blue, opacity = 0.4] (m-2-2.north west) rectangle
        (m-6-5.south west) ; \fill [blue, opacity = 0.4] (m-2-7.north
        west) rectangle (m-6-10.south west) ;

        \matrix (p) [matrix of nodes, ampersand replacement=\&, nodes
        in empty cells,execute at empty cell=\phantom{obj 2}] at
        (-10,0) {
          {}\& act $1$  \& act $2$  \& $\cdots$ \& act $k$\\
          op $1$: \&\&\&\&\\
          op $2$:  \&\&\&\&\\
          $\vdots$  \&\&\&\&\\
          op $i$:  \&\&\&\&\\
        };


        \matrix (q) [matrix of nodes, ampersand replacement=\&, nodes
        in empty cells,execute at empty cell=\phantom{obj 2}] at (0,5)
        {
          {}\&\&\&obj $1$\&\&$\cdots$\&\&\& obj $n$\&\\
          {}\& role $1$  \& role $2$  \& $\cdots$ \& role $k$\&$\cdots$ \& role $1$\& role $2$ \&$\cdots$\& role $k$\\
          act $1$: \&\&\&\&\&\&\&\\
          act $2$:  \&\&\&\&\&\&\&\\
          $\vdots$  \&\&\&\&\&\&\&\\
          act $i$:  \&\&\&\&\&\&\&\&\& \\
        }; \fill [red, opacity = 0.4] (q-2-2.north west) rectangle
        (q-6-5.south west) ; \fill [red, opacity = 0.4] (q-2-7.north
        west) rectangle (q-6-10.south west) ;

        \node at (-10, 5) {$\otimes$};
      \end{tikzpicture}

      \caption{Factorization: user-role for model}
    \end{figure}}
  \only<+>{
  From UOpObj:
  \begin{enumerate}
  \item
    \begin{itemize}
    \item 2D: from UOpObj, calculate User-Permission-Assignement UPA
    \item factorize: $UPA\approx UR\otimes RP$
    \end{itemize}
  \item
    \begin{itemize}
    \item 3D: from RP, calculate Role-Operation-Object ROpObj
    \item permutation: from ROpObj to OpObjR
    \item 2D: from OpObjR, calculate Operation-Domain OpD
    \item factorize:  $OpD\approx OPAct\otimes ActD$
    \end{itemize}
  \item
    \begin{itemize}
    \item 3D: ActD to Activity-Object-Role ActObjR
    \item permutation:  AObjR to  ObjRAct
    \item 2D:  ObjRA to Object-Capacity ObjC
    \item factorize: $ObjC\approx ObjV\otimes VC$
    \end{itemize}
  \item
    \begin{itemize}
    \item 3D: VC to view-role-activity
    \item permutation: view-role-activity to role-activity-view RAV
    \end{itemize}

  \end{enumerate}
  Return NS-RBAC=(R, UR, Act, OpA, V, ObjV, RAV)
  }
\end{frame}
\begin{frame}
  \frametitle{Correction}
  \begin{itemize}
  \item 2D transform: inversible
  \item permutation: inversible
  \item factorization: inversible (if exact: $C=A\otimes B$)
  \end{itemize}
\end{frame}


%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "presentation"
%%% End:
